Команда `last` используется для отображения списка всех пользователей, вошедших и вышедших, начиная с момента создания файла `/var/log/wtmp`. Она может отображать различную информацию, включая дату и время доступа, длительность сеанса и используемый терминал или устройство для доступа к системе. Она также поддерживает различные опции, такие как отображение имени хоста, IP-адреса, ограничение числа строк вывода и другие.

Псевдопользователь reboot входит в систему каждый раз, когда система перезагружается. Таким образом, `last reboot` покажет журнал всех перезагрузок с момента создания файла журнала.

# СИНТАКСИС

	last [параметры] [имя_пользователя...] [tty...]

# ВЕРСИЯ

	util-linux 2.39.4
	2024-04-04
